經常旅行 想買部機 求介紹

聽個friend講
買部100D 再買枝16-300既天涯鏡
夠唔夠？

天涯鏡一黎重二黎成像唔好

有啲咩好介紹？
但旅行周圍走 唔想帶咁多鏡

d5500

Sony RX

當你只係長插一支鏡
點解要買換鏡相機？

考慮下rx10系列

300mm去旅行真係冇乜用。
16-135，一係18-200

RX100V

Iphone

用手機算啦，如果你冇影開相，會俾部相機的重量影響你去旅行的心情

買得天涯鏡即係唔想換
唔想換鏡不如買Sony RX100嗰啲

買支廣角 其他用手機影
唔買廣角你去某啲地方一定後悔

睇錢做人

如果預算多又要機身細,

可以考慮pansonic gx85
好處
1.usb 充電 (旅行盡量減重同埋中途差電)
2.機身防手震
3.真係好細部

加支olympus mzd 9-18 (質素就未必最好,但佢size同廣角 去旅行必要)

最後加支天涯鏡
panasonic 14-140

或者

olympus 12-100/f4

前者就平靚正
後者就恆定光圈,質素好堅亦都唔平

要機仔就上面提左sony rx100

買 Sony rx系列 最新果部 無問題

2018年仲揸100d 多謝你支持環保

iPhone

rx100vi

Rx100 6啦

咁不如買手機用廣角鏡

其實都得 但某啲地方好低光害 好岩影星影銀河
如果手機support到較iso同快門其實可以一戰
或者唔用廣角影

騎劫一下，放RX100 Mark 3
利申：想換RX100 M6